<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.core.widget.NestedScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="300dp"
    android:layout_height="300dp"
    android:layout_marginHorizontal="@dimen/dp8"
    android:background="@drawable/rectangle_with_corners"
    android:backgroundTint="@color/light_gray"
    android:padding="@dimen/dp4">

    <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <TextView
            android:id="@+id/authorLeft"
            style="@style/BaseText"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_margin="@dimen/dp4"
            android:text="@string/author"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

        <TextView
            android:id="@+id/authorRight"
            style="@style/BaseText"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_margin="@dimen/dp4"
            app:layout_constraintStart_toEndOf="@id/authorLeft"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
            tools:text="Владилсав Городилов" />

        <TextView
            android:id="@+id/title"
            style="@style/TitleText"
            android:layout_width="0dp"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginStart="@dimen/dp8"
            android:layout_marginTop="@dimen/dp8"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@id/authorLeft"
            tools:text="Ну, Здравствуй, скоростная Америка с понтовыми тачками!" />

        <TextView
            android:id="@+id/review"
            style="@style/BaseText"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_margin="@dimen/dp8"
            android:textStyle="italic"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@id/title"
            tools:text="Дорожный криминал. Уличные гонки. Красивые девушки. Настоящие наркоманы скорости. Прокаченные для стрит-рейсинга тачки. Автомобили мечты для многих... деток. Закись добавим, и погнали с огоньком из выхлопных труб.\r\n\r\n18+\r\n\r\nПервая встреча лысого громилы и нелысого мальчика в чисто голливудском кино нового времени (для своего времени). Зарождение легендарной семьи уличных гонщиков и воров. Мальчик попытается склеить сестру лысого.\r\n\r\nДнище моей тачки подсвечено неоном, чтобы, чтобы... да не важно почему и зачем. Моя тачка выделяется цветом, разноцветным окрасом, я цветастый попугай на колёсиках. Ту фаст, ту сириоус. Прокачал себе мотор, коробку, ходовую, а какие колёса - детка, просто посмотри на эти диски, нажми кнопочку, может даже у меня машинка подпрыгнет к тебе.\r\n\r\nСамый смак нулевых, как говорят многие, был в самом их начале, когда ещё никто не залипал в смартфонах, потому что тех не существовало. Да, тогда была киношка что надо, как говорит КП - в ней многие залипали. Тогда и мы дружили с США и Европой практически на брудершафт, хотя я так никогда не делал вроде, если только с Оранжевой апельсиновый сокен так пили чуть позже.\r\n\r\nПеред нами первая часть знаменитой франшизы, которая тогда ещё не была так знаменита, на мой взгляд, да и серьёзности ей не хватало. Она была ещё молодой, крикливой, панковской слегка, попугаистой. Реально тачки всех цветов радуги. Но наш фильм, как мне видится, даже на компьютерную серию Need for Speed повлиял: после нашей киношки гонки в играх нулевых стали походить именно что на Форсаж.\r\n\r\nДа, кто бы мог подумать, что уже 25 лет почти прошло с тех пор. Но прошло и ладно. У нас вроде сейчас есть в онлайне 7 первых частей франшизы, то есть самый лучших частей, дальше всё равно невразумительные ленты пошли.\r\n\r\nНо вернёмся к фильму. Он не просто типичный фильм о гонках, хотя и именно такой. Он привнёс что-то новое. Например, визуал. Новые методы съемок, передовая компьютерная графика и т.п. позволили глубже погрузиться в мир автомобильного спорта, хотя и нелегального. Стало возможным снимать с невозможных ракурсов, например, так, как будто вы стоите перед авто, а оно проникает сквозь вас на скорости. Фокусы монтажа, зелёного экрана и т.п. прелести. Своего рода Матрица для скоростных авто и их любителей. Иногда создаётся впечатление, что автомобили, словно ДеЛореан из Назад в будущее прорвёт материю времени и устремиться... Правда, даже короткие сцены подобного толка отбирают кучу времени и бюджета, поэтому в первой части таких фишек не так много.\r\n\r\nЯ же, если честно, не поклонник ни этой франшизы, тем более в начале нулевых мог и не знать ничего о ней толком, ни авто. Максимум коллекцию миниатюрных машинок насобирал от делать нечего больше. Не люблю я заботиться о вещах, тем более об автомобилях огромных, которым нужен бензин, техосмотр, ремонт, страховка и моё время, а ещё надо кучу правил соблюдать, налоги платить и т.п. В любом случае полюбоваться могу, но чисто из соображений экономических на покупку авто смотрю как на приобретение ведра с болтами. Проще кататься на общественном транспорте и в редких случаях на такси, хотя сегодня и каршеринг ещё появился. В крайнем случае для адреналина всегда можно на картинг сходить или съездить на профессиональный автодром, где тебя могут покатать на скоростном треке, или сам можешь сесть за руль, если права есть. Одно время я в компьютерные игры с рулём играл - тоже прикольно побаловаться, хотя заморочки такие не люблю, мне и с кнопками клавы норм.\r\n\r\nВ остальном атмосфера кино тут есть из 00-х. Её уже не воссоздать вот так вот. И это...\r\n\r\nА ещё даже я всё равно в Нид фо Спид круче гоняю, чем наши герои в реальности этой киношки. Даже я. Ну то есть гонял когда-то. Я даже и прокачивал авто, у меня был целый автопарк, да и не в одной игре... Куда всё делось, не знаю. Угнали наверняка. Нынче столько ворюг в сети. Вот и в нашем фильме немало инфы про угоны, кражи, тачки на прокачку. Кстати, в первой части довольно непатриотично по отношению к США много было японского автопрома, потом, как помнится, во франшизе это начали исправлять постепенно." />
    </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>

</androidx.core.widget.NestedScrollView>